廉价的天然气也使得政府青睐的太阳能等能源比之前更加不经济。 大卫的读书俱乐部:新新政|大卫·弗拉姆| 2012年12月1日|每日野兽 
 这只有在阀门最不经济的位置才有可能被切断。 科学美国人增刊，第787号，1891年1月31日|各种 
 在资金匮乏的时候发放这笔贷款，既不爱国，也不经济。 战后|艾萨克·弗雷德里克·马科松 
 丑是罪恶的美学或理论方面; 从实践的角度来看，罪是不经济的，不道德的。 《美女与野兽》|Stewart A. McDowall 
 我曾听说，我祖父有一种理论，认为持有少量土地是不经济的。 阿尔斯特的红手党|乔治·a·伯明翰 
 在我看来，这类公告可以分为经济的、不经济的和非法的。 图书管理员的开放书架|阿瑟e博斯特威克